傳習近平已悄悄送女兒赴美

美中貿易戰及香港反送中持續升級之時。有知情人士稱，本已回國的習近平女兒習明澤，已經悄悄回到美國，主要原因包括中南海權斗日趨激烈，當局對習近平及其家人的安保措施，讓喜歡自由的習明澤感覺如同囚徒，難以適應。無奈之下，習只好再將女兒送到美國留學。

10月12日，旅美中國作家、資深中國問題專家陳破空在自媒體說，中共體制內的知情人披露，習近平女兒習明澤已經悄悄回到美國，時間是去年底或今年初。經多方證實，她又回到了她原來就讀的美國著名學府哈佛大學。

陳破空說，這件事不同尋常，大有文章。因為習明澤是在2012年中共十八大，習近平上台之前，在哈佛大學讀書。習上台後把女兒叫了回去，現在習明澤又回到了美國，體制內知情人說，是因為習明澤回到中國後生活的很不愉快。

習明澤不愉快的原因是，做為習近平的掌上明珠，習明澤的安全非常重要，而習近平在黨內複雜的政治鬥爭，面臨很多政變、政治暗殺或兵變，各種各樣的陽謀和陰謀。習本身的安全都成問題，對其女的安全也非常憂慮。

習近平害怕如果政敵不能對其下手，有可能對其親屬下手，因此對習明澤層層保護，習明澤無論到哪兒，都有工作人員或保衞人員跟隨，後來習明澤基本就留在中南海，在家裡足不出戶。因此引起習明澤的不滿，她覺得在美國自由自在的生活，回到中國反而不愉快不自由。說的不好聽，做為大國公主卻身同囚徒，所以她經常哭鬧，在這樣的情況下，習近平被迫再次同意女兒回到美國。

陳破空還提及，習近平的夫人彭麗媛自6月露面後，再沒露面，據說兩人已經鬧的不和，其女是否去美國是導火索之一。

陳破空分析認為，美中貿易戰及香港反送中持續升級之下，處於內外交困的習近平把女兒送到美國還有其它方面的考量。

其一是，今年的中南海權斗尤其不尋常，習家軍勢力越來越小，反習勢力越來越強大，現在無論是政治老人、還是團派、江派、太子黨、紅二代等大多數都團結在一起對付習近平。

在這種情況下，深感不安全的習，可能在布置身後事，一旦在激烈內鬥中，習家軍遭遇不測的話，習至少還留一個後代在美國。

其二是，習明澤一定要去美國，習近平順水推舟讓她去，藉機向美國示好。向美方表明自己無意與美國為敵，無意跟美國開戰。陳破空說，這有一種人質外交成分，給美國一個定心丸。

不過，上述消息並未得到北京官方證實。

去年11月，蘋果日報曾引述消息稱，從美國著名學府哈佛大學知情教授得知，習明澤於2014年在哈佛大學心理學取得學士學位後，現在又返回母校攻讀博士學位，但未知是否深造心理學。

報導說，習明澤在美留學改名姓瞿，是她的母親彭麗媛所取，來自彭的外公姓氏。

海外中文媒體也曾稱，2012年習近平上台後，下令中南海政要把在美留學的子女全部召回國，而習明澤一直在2014年大學畢業之後才回國，中央警衛局曾派人到哈佛大學為習明澤當保鑣，美國聯邦調查局也曾派探員暗中保護習明澤。

2015年4月，美國《紐約客（The New Yorker）》雜誌也曾報導，習明澤18歲時，前往美國哈佛大學讀本科心理學，取了個化名叫「楚晨」（Chen Chu），因此，在哈佛大學校內，知道她身份的不會多於十個人。僅限於親密的友人和幾位教職人員。

去年3月，有海外媒體人聲稱，習明澤的哈佛同學描述，習明澤性格開朗、天真，還帶點男子氣概。她在哈佛唸書時，與一般學生一樣，亦愛逛街、坐地鐵。

離開美國回到中南海以後，習明澤感覺生活比較沉悶，有時她會任性地希望坐地鐵外出逛街。每當這個時候，中南海的保鑣和便衣們只好「裡三層、外三層」地對她進行安全保護。

該同學說，為了確保習明澤的生命安全，中央警衛局明令不能流傳出半張她的相片。

公開資料顯示，習明澤1992年生於福建省，小名叫「木子」，大名習明澤是習近平的父親習仲勛給起的，「希望她將來清清白白的做人，做個對社會有用的人。」

消息人士還稱，目前在網上流傳不少「習近平愛女」照片，但是成年照片中，無一是真正的習明澤，只有數張她幼年時的照片是真的。

根據媒體之前報導，習明澤回國後，做了其父的特別幕僚輔佐，運用自己在哈佛學到的知識，提出諮詢意見，成為習的形象顧問，在政治上挺習護習的「學習小組」即為其策劃。為培養其政治素質，習近平多次在出國訪問時將女兒帶在身邊。

做抵押

跟喺個小學生身邊學到啲乜

我即頭覺得佢無返過中國

今日香港慘劇係雜種一手造成：

有明確訊息證實係習近平一人當日堅持拒絕「撤回」及下令將44人極速起訴暴動！

push

因此引起習明澤的不滿，她覺得在美國自由自在的生活，回到中國反而不愉快不自由。說的不好聽，做為大國公主卻身同囚徒，所以她經常哭鬧，在這樣的情況下，習近平被迫再次同意女兒回到美國。

小粉紅：中國最自由

諗起戰國中弱方會向多方交人質

質子？

佢個女好撚似佢

大鼻多數都勁咸濕，我唔信佢淨係得一個女啊。

逆向人質外交

粉蛆咪有佢個女張相

哦 大家一齊玩人質外交囉

香港間習皇宮咁大又無人有風吹去搞 會唔會其實落左黎

送人質

要不要祝福佢？